機場管制 逾百客排長龍鼓譟

機場管制 逾百客排長龍鼓譟

逾百名旅客昨在機場外「打蛇餅」等候保安員檢查，有人更要站出馬路。互聯網

【本報訊】機場管理局因禁止示威者干擾機場運作，連日實施的進出管制措施被指矯枉過正。大批離境旅客昨早在客運大樓外大排長龍，其間需逐一檢查登機證等證明文件後才獲放行，高峯期一度有逾百名旅客在輪候，更出現「打蛇餅」情況，旅客怨聲載道。

昨晨8時許，香港國際機場一號客運大樓外逼滿準備離境的旅客，他們排隊等候保安員檢查，並需出示有效登機證及旅遊證件等才可進入機場。由於人數眾多，不少旅客拖着行李一度排出馬路，更有人需在行車道上推着行李車。

相關新聞：爆眼少女妹：勿讓仇恨蔽眼

封閉兩條天橋入口

現場所見，高峯期超過百名旅客排隊輪候，而進入離港大堂原本有四條天橋連接，但左右兩邊的天橋已被封閉，只餘下中間兩條天橋供旅客或機場職員進出，天橋出入口位置有保安員把守。有市民對相關的進出機場安排大感不滿，認為對趕乘飛機的乘客帶來不便。其間更有多名旅客完成檢查後，立即飛奔至櫃檯辦理手續，恐會錯過航班時間。直至9時許，保安加快檢查程序，才令人龍逐步消散。

雖然機管局周三（14日）獲頒臨時禁制令，禁止示威者在指定區域外示威或故意干擾機場運作，但《蘋果》記者昨日所見，機場內已沒有劃出示威區，現場已回復平靜。機管局發言人表示，留意到昨早一號客運大樓離港層落客區的離境旅客較多，有較長的輪候時間，局方已即時加派人手應付，其後輪候情況已得到紓緩。機場其餘進出管制檢查站全日運作暢順。

機管局呼籲旅客於航班起飛前至少3小時到達機場，以預留時間到檢查站作相關檢查。發言人又證實，機場內並沒有常設的示威區。

■記者翁鈺輝

上一則
上一則
傳劉業成出手 鷹派指揮官上位

下一則
下一則
物管協會稱警可進私人地方

爆眼少女妹：勿讓仇恨蔽眼
國泰員工：今與港人齊上齊落
遊行後爆衝突 警射布袋彈
市民工聯會外放菠蘿 諷暴動始祖
太古人籲上街抗暴政
87%和理非不與勇武割席
教協2.2萬人高呼勿吃孩子
通識教師：罷課是學生抗爭權利
倘鎮壓 美眾議員籲杯葛華貨
英日聲援 內地人踩場
蔡英文：設小組監察港局勢
狂查手機 內地要港人篤灰
中港男子車藏汽油彈案 押至10月訊
忘撕反送中貼紙 青年遭公安扣查
涉辱國旗 四人准保一釋放
遊行上訴委員會 建制把持
緊張遊行安排 懶理表達自由
九倉、新地、信置撐建制集會
傳劉業成出手 鷹派指揮官上位
物管協會稱警可進私人地方
中醫、建築師區選兄弟爬山
曾健超馬頭圍撼民建聯
北角社區主任遭濫捕 多處瘀傷
派錢冇份 陳茂波：大學生有收入
今日wai yuen gin民陣呼籲集會be water

幫推

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 就打0852
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

Q&A
Q: 簽咗咁多聯署 / 英國佬唔會幫我地 / 英國佬講咗咁耐都冇做過嘢簽嚟都冇用

A: 唔洗1分鐘搞掂又冇成本嘅嘢點解唔做咗先

六合彩咁難中你又買
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

今次係有下議會議員帶頭講要俾full citizenship BNO holder
10萬人都簽唔到叫人地點幫你啊
我地要送子彈啊

🔥⭐️Q: 好多97後都冇BNO 我地唔可以扔低佢地⭐️🔥

A: 有BC又有幾多人會即刻走
反而有咗後路可以更盡情咁去抗爭
同埋到時大量英國國民喺香港 可以增加英國嘅談判籌碼
真係去到最壞情況都可以諗方法帶埋d細路走

Q: 佢要tick Only British citizens or UK residents have the right to sign
我 得 / 冇BNO簽唔簽得？

A: 唔洗verify citizenship 自己諗簽唔簽
只要提供 email address + 英文名 ＋選Location + Postal code

Q: Postal code 打咩好？

A: 記住喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 成功例子參考
852
0852
00000
000000

再貼多次條Link:

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

AA 安排失當唔好入示威者數

自己管理不善又入人地數